Sel 16 Mail 1888.
Kaibas Johan Kliim, et temal 100 rubl Kapitali ja 8 rubl intressi wõlla tähe perra Mihkel Ärso käest sada om ja näidas wõlla tähe ette ja pallus, et kohus seda massma sunis.
Mihkel Ärs wastutas et tema se raha wõlgu om, lubas Kapitali küindlepäiwal 1889 ja intressi 8 Septembril 1888 massa.
Johan Kliim lubas selle wõllaga kannatada ent nõudis 25 Nowembril 1888 se raha peab massetu ollema.
Mõistetu: et Mihkel Ärs se wõlg raha 100 rubl sel 25 Detsembril 1888 ja intressi 8 Septembril 1888 Johan Kliimile ärra peab massma.
Se mõistus sai kulutedo ja ollid sellega rahul
Päkohtumees: Johan Link XXX
Kohtumees:    Jaan Hansen /allkiri/
"  Johan Opman XXX
